最撚憎人得知膠袋要收錢之後果種錯愕樣

我屌你老母

成日見人買嘢俾完錢之後問個收銀要膠袋
每次個收銀同佢講膠袋要收五毫之後條友都會表示好驚訝
作出一個「吓，乜膠袋都要收錢嘅咩」嘅表情

膠袋稅2009年開始徵收，到2019年推咗成十年

依家都仲係有啲撚樣好似搭時光機從十年前過黎，第一日知膠袋要收錢咁
特別喺啲廢中廢老，老奉咁問人攞膠袋
收多五毫好似攞佢成副身家出黎咁，唔想俾錢叫佢自己帶環保袋又唔肯

利申 唔撚支持環保，每次開口問人攞膠袋之前就會攞定個五毫出黎

日日都有150個新人唔知

見到好多都係香港人黎喎

五亳太少，要收就收五蚊一個

有無見過嗰啲買十件貨，其中一件係凍嘢
就要人畀個大膠袋佢裝晒十件貨嗰種人

果啲就面皮厚唔講啦
我最憎係啲人講冇啲低質嘢仲要扮唔知
屌那星好似做雞仲要話自己係處咁

以前返Part-Time個老細話香港人其實好自私，根本就係咁
連啲大陸遊客都知膠袋要收錢，本地人有咩理由唔知

但我樓下超市職員話一定要分開放
唔可以用嗰個膠袋放其他嘢

應該立法禁止啲人叫商鋪免費提供膠袋俾佢
呢個行為根本係教唆他人犯法

啱呀
因為法例寫明淨係畀凍嘢或者無預先包裝嘅食物
你要夾硬質埋堆貨落袋就自己做
店員唔會幫你做
因為其他嘢要另外買個五毫袋

但果五毫係比商家就好唔正常啦

其實收你五毫可以賺幾錢，1000個都係500蚊
香港鋪租動輒十幾廿萬，真係未聽過賣膠袋可以盈利
以前個老闆講佢連膠袋都唔想提供，佢覺得要自己特登出去買膠袋好麻煩

大陸一早已經要收錢啦，早過香港

係中國
無去，唔知

5蚊個D人淘寶買架啦

你肯定係09年開始徵收?

咁快10年

唔係像話幾時立法強制全面徵收
想表達好多年前已經推緊呢個concepr